\soultionSection

Настроим и подключимся к узлу Ethereum по RPC, как это указано в инструкции.

Адреса аккаунтов хранятся в отдельном файле. При этом каждый адрес хранится в шестнадцатеричном представлении с префиксом '0x' (Например,\newline 0xf6e1fde85ac7a238cf905e5e8f69a28a34e72904). Web3 может выдавать исключение с описанием, что адрес имеет неверную \textit{EIP} проверочную сумму. Это может происходить из-за того, что буквенные значения адреса, которые должны быть в верхнем регистре, написаны в нижнем. В этом случае имеет смысл явно привести адрес к EIP-55.

Данные, которые необходимо отправить, также должны быть в шестнадцатеричном формате с префиксом '0x'.

Для отправки транзакции воспользуемся методом \textit{sendTransaction} из модуля \texttt{eth} библиотеки \texttt{web3}, которая возвращает хэш транзакции.

Осталось найти разницу между затраченным количеством газа, для чего можно воспользоваться описанной в задании функцией \textit{getTransaction}, и вывести результат.

\codeExample

\inputPythonSource